李慧琼：好多公公婆婆唔帶身份證出街 質疑以後不可單以副本投票

選舉管理委員會於2016年；立法會選舉後，發表報告，建議當局應考慮修訂相關選舉法例，清楚列明選民必須出示香港身份證正本，方可獲發選票。立法會政制事務委員會，今日討論有關建議，政府提出日後的各級選舉包括，區議會、立法會、選舉委員會、行政長官選舉和鄉郊代表選舉，選民不可單以身份證副本取得選票。

本屆立法會上年選舉期間，有選民稱，僅出示身份證副本，就可獲派選票及投票；人民力量港島區立法會候選人袁彌明親身測試，只帶身份證副本到票站，並獲准投票。當時有人民力量成員－ 包括人力的前議員陳偉業－ 認為做法不妥，選管員於選舉完結後發表報告，建議修訂相關選舉法例，以收緊票站核實身份的手續。

政制及內地事務局今日於立法會的一個小組委員會，提出建議，修改《選舉管理委員會條例》，日後選舉中，選民必須出示身份證正本，才可獲發選票，萬一遺失身份證，即使已報警並持有警方的報失紙，都要同時出示身份證副本及護照或回鄉卡才可投票。

民建聯主席李慧琼，批評政制及內地事務局副局長陳帥夫「離地」，她指，「好多長者，甚至唔係住喺老人院嘅老人家，都唔帶身份證出街」。無黨派議員謝偉俊則批評政府建議「揸得緊」，他說，「(要攞）護照，跟着又要攞埋身份證副本，先至有效地運用呢張報案紙，呢個是否過份地甚至多餘。」政制局副局陳帥夫回應，身份證有號碼在上，可與票站的選舉名冊作對應。他表示會進一步研究。而相關修訂早前已刊憲，十二月一日實施，最遲要十一月八日訂立條文。

建制不得代人投票

一車車教投禮義廉就唔敢講, 搵其他野轉移視線扮鳩晒野
賊喊捉賊賴係要公正咁

咁點解會有帶副本

但係無帶正本呢?

正本一早去咗區議員辦事處……

帶身份証係身 唔係基本事 ? 唔帶係身 唔係犯法咩

無帶身分證出街唔係犯法架咩

唔帶身分證出街, 返差館解釋啦, 仲投票?

年老唔係犯法既借口掛

咁個副本點黎嫁？好人好姐有帶副本無帶正本？

廢老公然破壞法治

好呀好呀 贊成 民建聯又為香港做好事

民建聯公然鼓吹犯法

唔帶正本帶副本

法就是法

係監倉投

拉晒佢地去收監就啱喇

時出示身份證副本及護照

如果無特區護照，可否出示BNO?

下次邊個話無帶正本即刻叫警察拉人

香港上一代係咁反智

下次投票搵巴打企唔同票站既門口
一見啲阿婆拎副本出黎即刻報警話佢冇帶身份證
睇下佢仲敢唔敢投

唔帶身份證出街好似係犯法 好似副本係冇效

下 列 資 料 撮 錄 自 香 港 法 例 第 115 章 《 入 境 條 例 》 ， 以 說 明 法 例 規 定 公 眾 須 攜 帶 身 份 證 明 文 件 和 賦 予 入 境 事 務 隊 成 員 查 閱 身 份 證 明 文 件 的 權 力 :

根 據 第 17 B 條 ， “ 身 份 證 明 文 件 ” 就 任 何 人 而 言 ， 包 括 ：(a)他 的 有 效 身 份 證 ；(b)由 人 事 登 記 處 處 長 發 出 的 文 件 ， 表 明 該 人 已 申 請 ： (i)根 據 《 人 事 登 記 條 例 》 ( 第 177 章 ) 予 以 登 記 ； 或 (ii)根 據 《 人 事 登 記 規 例 》 ( 第 177 章 ， 附 屬 法 例 ) 第 13 或 14 條 發 給 新 身 份 證 ；(c)他 所 持 有 的 有 效 旅 行 證 件 ； 或(d)獲 發 給 的 越 南 難 民 證 。

根 據 第 17C 條 ， 任 何 人 如 年 滿 15 歲 及 是 身 份 證 持 有 人 或 是 根 據 《 人 事 登 記 條 例 》 ( 第 177 章 ) 須 申 請 予 以 登 記 的 人 或 是 越 南 難 民 證 持 有 人 ， 即 須 時 刻 隨 身 攜 帶 其 身 份 證 明 文 件 。

入 境 事 務 主 任 或 入 境 事 務 助 理 員 可 根 據 第 17 C 條 賦 予 的 權 力 要 求 任 何 人 出 示 身 份 證 明 文 件 以 供 查 閱 。 任 何 人 如 未 能 按 規 定 出 示 身 份 證 明 文 件 以 供 查 閱 ， 即 屬 犯 罪 ， 經 定 罪 後 ， 可 處 第 2 級 罰 款 。

入 境 事 務 主 任 或 入 境 事 務 助 理 員 須 記 錄 所 有 查 閱 身 份 證 明 文 件 的 細 節 及 結 果 。 該 記 錄 會 保 留 不 少 於 12 個 月 。

唔帶身分證違憲違法

強烈譴責民建聯鼓吹犯法

知情不報

依法執法絕對正確
李慧琼撐警方拉游梁
2017年04月26日

游梁被拉，全城狂賀！對於已被立法會DQ掃地出門的辱國份子游蕙禎及梁頌恆做出硬闖議事廳這種罔顧他人安全的暴力行為，民建聯表示撐硬警方拘捕他們！
民建聯主席李慧琼指出，警方依法執法絕對正確，民建聯絕對支持警方依法辦事，尤其游梁涉及傷人罪行，警方執法更是合情合理。

冇盡帶身份證既義務
仲講乜撚投票既權利

可唔可以加重賄選同"教人投票"既量刑
而家啲旅遊車同好心車村民去投票成日阻住晒

唔理咩原因，犯法就係犯法

佢既羅輯痴撚線

連帶身份證去投票都做唔到點解要比佢投？

妹妹吓唔帶身份證破壞法治
要求警方嚴正執法

好啦，比你平時唔帶
淨係投票果一日帶身份證好難做咩？

第一，身分證都唔帶出街就拉鳩咗佢啦，仲咁多嗲
第二，冇身分證又想學人投票 ，我明知冇錢喺身都唔會入餐廳食嘢啦屌

我估因為管有他人身份證係刑事但副本就冇問題，某政黨怕上身

係喎，長毛爭取咗監犯都有投票權

臨投票果時又鬧人涼薄架喇
老人家無記性架嘛

哩期日日講

以前做銀行, 真係好多老野拎張影印本黎攞錢, 問佢做乜唔拎正本, 話放係屋企安全d

痴撚線民建聯，咁難睇既野都做得出

副本都得咁PEAK 學生證得唔得

我去上個堂，交FORM 又要住址證明正本, 又要身份證檢查，可靠度實比你張副本爛紙高ar ma

賤畜李胃鯨 鼓吹香港市民犯法

報警 舉報班仆街唔帶身分證出街

屌你老母, 雜種上任之後人治到仆街, 仲話以法治國, 原來老野可以唔洗守法

管其他人身份証呢？又係咪犯法？

要身份證正本投票其實好合理

淫賤聯議員真係易做
膠吹幾句，今次俾人狙擊，搵下位出黎又膠吹轉移視線

乜可以唔帶身份證出街咩？